全球港人之「前菜」？ - 李碧華

全球港人之「前菜」？ - 李碧華

在香港龜縮卻遠赴倫敦出席講座的律政司司長鄭若驊，上演了場PK好戲。稍嫌不完美，可接受，但有很大改善空間，這只是「前菜」吧？

香港在警暴狙擊下，水深火熱，民情洶湧，亦賴律政司配合幕後黑手毒蛾黑警等，濫暴濫捕濫告，沒見過一個政府如此憎恨年輕人，鎮壓逼害身心重創前途盡毀才開心。僭建驊亦冷血逼害者之一，要承擔罪孽，逃不掉。

本周四她在英國倫敦出席什麼講座無人知無人理，當時有數十名香港抗爭者在現場正門守着，她試圖從後門偷入會場被發現，穿黑衣持標語示威者蜂湧包圍，以粵語英語怒斥「殺人犯！」，混亂中她狼狽仆倒，爬起後聲稱「嚴重受傷」，並報案「要求將兇徒繩之於法」。毒蛾無能，任由黑警黑幫治港，什麼正事不做也做不到，於是有時間為姊妹淘發表強烈譴責之聲明。

「殺人犯」雙姝，在5個多月來的逆權抗暴運動中，不知害了多少人命，從有名有姓到蒙混處理到人間蒸發，死得不明不白，雙手沾滿鮮血，惡法推手賊喊捉賊？

有些人大愛包容，但我認為「殺人填命，欠債還錢」天經地義。冤有頭債有主，大家不會放過，全世界都有香港人，逃得到那去？難道躲藏禁足，捱過收尾幾年？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com